\section{Probleem}
\label{chap:probleem}
%· Hier beschrijf je het probleem of de kans.
%· Tevens beschrijf je in grote lijnen HOE je het probleem (of kans) gaat aanpakken.
%· Oplossingsmogelijkheden.

In hoofdstuk \ref{chap:doel} is beschreven wat het doel is van het project. Samengevat in \'{e}\'{e}n zin is het doel \emph{om een reporting engine te ontwerpen en realiseren die een REST API blootgeeft waar ontwikkelaars door middel van dimensions en metrics geaggregeerde data kan ophalen.} 

Het probleem met de huidige werkwijze is dat er nu data dubbel wordt opgehaald en berekend. Als een overzicht gegenereerd wordt, voor bijvoorbeeld contacten dan word er meerdere malen aanspraak gedaan op de contacten tabel. Dit zorgt voor prestatieverlies door het onnodig ophalen van data. 

Een ander probleem is de mate van flexibiliteit voor de ontwikkelaars. De ontwikkelaars moeten bij het maken van een nieuwe rapportage nieuwe REST Api endpoints defini\"{e}ren. Deze calls berekenen de waarde die nodig is voor de rapportage en geeft dat terug. Dit is een repetitief proces en wordt op een ineffici\"{e}nte manier gedaan. De ineffici\"{e}nte ligt in het feit dat er geen gebruik wordt gemaakt van caching, er wordt meerdere malen aanspraak gedaan op dezelfde tabel in de database en de berekening gebeurt op een te hoog niveau waardoor het funest is voor de performance als eenzelfde request vaak wordt herhaald. 

Om deze reden is de \emph{reporting engine} bedacht. Dit is een onderdeel van het concept \gls{business-intelligence} om klanten meer inzicht te geven in de prestatie van hun bedrijf. Er zijn bestaande oplossingen die we kunnen integreren zoals \href{https://cloud.google.com/bigquery/?hl=nl}{Google Big Query}, \href{https://www.iccube.com}{icCube} et cetera maar deze opties zijn niet gekozen, omdat MoneyMonk graag de technieken die ze gebruiken het liefst bij het bedrijf zelf hebben staan. Als je een product gebruikt van een ander ben je afhankelijk en met het oog op de toekomst en mogelijke beperkingen die een externe oplossing met zich meebrengt wilt MoneyMonk het liefst alles zelf binnen het bedrijf ontwikkelen. Mede omdat MoneyMonk waarde hecht aan de kennis van de medewerkers vinden ze het belangrijk dat de medewerkers zelf het fundamentele begrip van een concept snapt.

Een globaal idee van hoe ik het ga aanpakken is;

\begin{enumerate}
	\item Onderzoeken naar wat \gls{business-intelligence}
	\item Onderzoeken naar hoe \gls{olap} werkt. 
	\item API defini\"{e}ren.
	\item Proof of concept.
	\item Performance testen op live.
	\item Optimalisatie van algoritme.
	\item Herhalen van stap 5 en 6.
\end{enumerate}
